{
    "question": "Tulislah kata hubung dalam ulasan buku top 10 jakarta\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dan, tetapi, sehingga, atau <br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cerita-dalam-novel-mimpi-sang-garuda-buatlah-ringkasan-111",
            "question": "Bagaimana cerita dalam novel mimpi sang garuda? BUatlah ringkasan novel tersebut? Sebutkan nama tokohnya? SEbutkan waktu kejadian? SEbutkan waktu kejadian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tokoh bayu,amelia bang duloh ali pak usman kakek bayu,team bola bayu<br><span><br>Mimpi sang Garuda adalah sebuah novel yang menceritakan mimpi seorang anak yang berlawanan dengan keinginan seseorang \u00a0yang dicintainya.<br><br>waktu kejadian : pagi siang sore malam<br>Isi ringkasan di doc tinggal download aja</span>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/bagaimana-cerita-dalam-novel-mimpi-sang-garuda-buatlah-ringkasan-111-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerminan-persatuan-dan-kesatuan-438",
            "question": "Contoh cerminan persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gotong royong, kerja bakti lingkungan :))<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menghargai dan menghormati sesama dan tidak membeda-bedakan satu sama lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-749",
            "question": "Contoh teks eksplanasi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pernyataan umum:<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang \nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di \ndaratan dekat pantai<br><br>Deretan penjelasan:<br>Tsunami tercipta saat\n permukaan dasar laut bergerak naik turun(pergeseran lempeng di dasar \nlaut) di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Selain itu, tsunami \njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan \npergerakan air laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang \ntsunami yang terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang \nnormal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30 \nsampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar 800km/jam. Ketika gelombang\n tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan \nketinggiannya akan bertambah.<br><br>Interpretasi:<br>kamu tidak perlu \nkhawatir karena tidak semua gempa dan gunung meletus mengakibatkan \ntsunami dan tidak semua tsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami \nselalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang paling \nbesar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman \nmanusia dan menyeret apapun yang dilaluinya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-contoh-pidato-tentang-politik-ada-gk-341",
            "question": "Ada contoh\u00a0 pidato tentang politik ada gk \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Assalamu\u2019alaikum Wr.Wb<br><br>Alhamdulilah hirobil \u2018alamin wabihi nasta\u2019inu \u2018ala umuridunya wa diin wa sholatu wassalamu \u2018ala asrofil anbiai wal mursalin wa \u2018ala alihi washakhbihi ajma\u2019in ama ba\u2019du.<br><br>Pertama-tama marilah kita panjatkan puji syukur kehadirat Allah SWT. Yang telah memberi nikmat dan karunia-Nya sehingga kita semua dapat berkumpul bersama-sama di hari yang berbahagia ini.<br><br>Shalawat dan salam semoga tetap tercurahkan kepada Nabi Besar kita Baginda Rasullulah SAW. Yang telah menuntun kita semua dari zaman kegelapan sampai ke zaman yang terang benderang ini.<br><br>Kepada Yth. Bapak/Ibu Guru SMAN 3 Jakarta Utara<br>Dan anak-anakku Seluruh Siswa SMAN 3 Jakarta Utara yang bapak banggakan<br><br><span>Kita tahu dan menyadari saat ini begitu banyak terjadi apa yang disebut kenakalan remaja. Aneka perbuatan negatif atau menyimpang yang dilakukan oleh para remaja sepertinya dianggap oleh mereka seperti biasa-biasa bahkan ada yang menganggapnya sebagai sebuah kebanggaan. Mereka mengatakan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-pemerintah-dan-masyarakat-dalam-memaksimalkan-penghijauan-280",
            "question": "Peran pemerintah dan masyarakat dalam memaksimalkan penghijauan?\r\njawa yang banyak ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau akusih\u00a0<br>melakukan penghijaun secara bersama sama dan membuat peraturan atau undang undang\u00a0tentang penebangan hutan\u00a0secara liar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-tau-filmnovel-radio-galau-fm-kalo-tau-menurut-816",
            "question": "Siapa yang tau film/novel Radio galau FM??? \u00a0kalo tau!!!    menurut kamu bagaimana cerita dalam novel ini?????\r\nsebutkan alasan-alasanmu!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya film ini sangat bagus untuk memotivasi para penonton dalam menjalani kisah cinta yg memang tidak selalu menyenangkan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut aku ceritanya bagus,,<br>karena di dalam ceritanya ada unsur\" sedih dan bahagia,,<br>juga dapat\u00a0membuat orang yang menonton/membaca novelnya terbawa suasananya terutama suasana sedih,,<br><br><br>~makasih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gempa-bumi-bisa-menimbulkan-tsunami-730",
            "question": "Mengapa gempa bumi bisa menimbulkan tsunami?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena gempa bumi terkadang terjadi di daerah dasar laut yang di bagian dalamnya terdapat lempeng bumi ... Nah,karena adanya pergeseran lempeng bumi di dasar laut maka akan terjadi gelombang besar yang menghantam bagian pantai yang disebut tsunami\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena gempa bumi menimbulkan getaran yang sangat hebat/besar, yang menyebabkan gelombang ikut bergerak naik turun, sehingga ternjadi tsunami<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-awalan-di-akhiran-anawalan-akhiran-peng-andan-355",
            "question": "sebutkan contoh awalan di-,akhiran -an,awalan akhiran peng-an,dan sisipan in,minimal masing-masing 5contoh \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh :<br>1) Awalan di- = dikerjakan, dimainkan, dicoba, dikejar, dimakan<br>2) Akhiran an- = Kerjakan, bukakan, mainkan, rasakan, gagalkan<br>3) Awalan Akhiran peng-an = Pengamatan, pengerjaan, pelarutan, pemisahan, pelatihan<br>4) Sisipan in- = Lupa<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-terbentuknya-gunung-api-438",
            "question": "Bagaimana proses terbentuknya gunung api?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gunungapi terbentuk akibat adanya pergerakan lempeng yang terus menekan sejak jutaan tahun lalu hingga sekarang.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gunung api\n terbentuk akibat adanya pergerakan lempeng yang terus menekan sejak \njutaan tahun lalu hingga sekarang. <span>Gunung api\n terbentuk pada empat busur, yaitu busur tengah benua, terbentuk akibat \npemekaran kerak benua; busur tepi benua, terbentuk akibat penunjaman \nkerak samudara ke kerak benua, busur tengah samudera, terjadi akibat \npemekaran kerak samudera dan busur dasar samudera yang terjadi akibat \nterobosan magma basa pada penipisan kerak samudera.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-contoh-keraangka-teks-eksplanasi-yang-membahas-tentang-748",
            "question": "Bagaimana contoh keraangka teks eksplanasi yang membahas tentang tsunami ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Belakangan ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami telah menjadi konsumsi banyak orang di sepanjang abad 20 dan 21 ini. tsunami telah mengakibatkan kematian dan kerugian material yang sangat besar hingga di katakan tak pernah ada peristiwa2 lain dlm sejarah yg berpengaruh pd manusia. hingga sampai batas sebagaimana halnya tsunami..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau saya, yg awal itu menceritakan tentang asal usul kata tsunami atau pengertian tsunami.<br>yg paragraf 2 itu tentang bagaimana terbentuknya tsunami, penyebab tsunami dan akibatnya,,<br>lalu yang paragraf 3 ditulis tentang tanggapan atau cara untuk mengatasai apalah,, begitu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}